生存得咁辛苦其實為咩

真係覺得生仔嘅人好自私
有冇諗過個bb到底想唔想經歷人生
其實做人咁辛苦點解仲要 令下一個人都受
係想養兒防老定點 唉 病到好辛苦
想像唔到老左仲要病死有幾辛苦
可以的話真係想快啲解脫

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

有啲宗教仲要話唔比人自殺
真係好on9 點解自己條命講到係你嘅咁
有冇諗過我根本唔想經歷呢啲野

點解我咁多病痛 好想死

好講生出黎個個人自己心態既
咩都怨天怨地 比你做李+*個仔都係怨架啦

我覺 我唔會生仔架
你嘅諗法有個學者寫過篇文講 有興趣可以睇下：

唔好話病到唔想做人啦，日日返工等出糧已經唔知有咩為

一生人，咁多責任要負，咁多目標要遠成，都唔知做咩

每日一都唔想再面對聽日

比我做佢個仔又點
咪又係要經歷病同死嘅痛苦

大家咁話 我垃圾搵萬幾蚊
日撚日問自己點解咁廢咁垃圾
不如死咗去算

我都會成日諗呢個問題
覺得窮人先至最唔應該生仔
有得揀我一定唔會出生
但我無得揀 唯有死撐落去

但愈窮嗰個反而先生得愈多

搵得多唔係唔洗付出架，搵得越多工作壓力就越大

有時普普通通咁過仲自在呀

唔自在啊巴打
屋企人睇唔起
女朋友屋企人又睇唔起

女朋友睇得起就夠

可能係因為未揾到支柱 所以先唔知自己條命有咩生存意義

你諗得太簡單啦巴打

因為佢地名跟本諗都無諗過，只係成個社會都係覺得結婚生仔係必然既事，就跟住做

其實真係無，如果唔係仲有屋企人要養，我會放棄曬依家既工作，唔理搵得幾少錢都好，做自已鐘意做既野

多謝巴打
但係連自己都覺得畀唔到咩嘢佢
畀完家用扣車錢飯錢 一皮都儲唔到
點結婚買樓
日日諗住自己進修又無方向
唉

其實d老豆老母好多都無諗過養兒防老，

可能佢地係生之前，就係諗緊咁辛苦為咩？

最後佢地結論係，咁生苦，就係為左養活下一代

所以就生左我地

唔好怪自已，今日既香港已經唔係一個你努力就會有出頭既地方

而只係一個，要出頭，就要做一d違背自已良心既事既地方

仲有d人生仔係為左養兒防老/傳宗接代
但無經濟能力真係真係唔好生
咁樣大家都辛苦

我明 我覺得自己係為左屋企人而活
無論幾難受幾辛苦幾想死都好
我都迫自己要撐落去
點都要養到佢地百年歸老

我一定唔會生
除非我發左達
我覺得比唔到好環境下一代生佢落黎係害左佢